<resources>
    <string name="app_name">PCB</string>
    <string name="start">Start</string>

    <string name="procesor">Procesor</string>
    <string name="karta_graficzna">Karta graficzna</string>
    <string name="p_yta_g_wna">Płyta główna</string>
    <string name="intel_lub_amd">Intel lub AMD</string>
    <string name="obudowa">Obudowa</string>
    <string name="ch_odzenie">Chłodzenie</string>
    <string name="dysk">Dysk</string>
    <string name="zasilacz">Zasilacz</string>
    <string name="pami_ram">Pamięć RAM</string>
    <string name="title_activity_scrolling">ScrollingActivity</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_c_p_u_">CPU_Activity</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>

    <string name="pc_tower">pc_tower</string>
    <string name="pc_builder">PC Builder</string>
    <string name="cpu_image">cpu_image</string>
    <string name="gpu_image">gpu_image</string>
    <string name="mobo_image">mobo_image</string>
    <string name="tower_image">tower_image</string>
    <string name="fan_image">fan_image</string>
    <string name="ram_image">ram_image</string>
    <string name="disk_image">disk_image</string>
    <string name="psu_image">psu_image</string>
    <string name="cpu_text">
KROK 1: MONTAŻ PROCESORA \n\n
        Części:\n &#160;&#160;&#9679;płyta główna\n  &#160;&#160;&#9679;procesor\n\n
Wyjmij płytę główną z opakowania antystatycznego i umieść ją na powierzchni roboczej. Znajdź gniazdo procesora, które powinno być pokryte plastikową zaślepką ochronną. \n
W jednym z narożników plastikowej zaślepki, lub częściej na samym gnieździe, zobaczysz małą strzałkę – zwróć uwagę na jej położenie. \n
Obok gniazda procesora zobaczysz małą metalową dźwignię. Naciśnij ją i delikatnie pociągnij na bok (z dala od gniazda), aby otworzyć tacę gniazda. \n
Otwórz procesor i wyjmij go z opakowania. \n
Podczas pracy z procesorem zachowaj szczególną ostrożność – zarówno procesor, jak i gniazdo procesora są delikatne i bardzo łatwo je uszkodzić. \n
Trzymaj procesor za krawędzie – w żadnym wypadku nie dotykaj styków na spodzie chipa, ponieważ palce mogą pozostawić na nich kurz lub tłuszcz; staraj się też nie dotykać górnej części chipa.

</string>
    <string name="cpu_mounting_image">cpu_mounting_image</string>
    <string name="cpu_text2">
        \nW jednym rogu procesora zobaczysz strzałkę.\n
        Wyrównaj ją ze strzałką na gnieździe i delikatnie umieść procesor na gnieździe.\n
        Po delikatnym osadzeniu procesora możesz opuścić dźwignię i wcisnąć ją z powrotem na miejsce.\n
        Opuszczenie dźwigni może wymagać użycia pewnej siły, w przeciwieństwie do osadzenia procesora! \n\n
     <font color="#DBA800">   <b><big>Wskazówki!</big></b> \n\n
         Nie musisz zdejmować plastikowej zaślepki – naprężenie powstające podczas montażu procesora spowoduje, że zaślepka sama wyskoczy. Jeśli będziesz próbować zdjąć zaślepkę samodzielnie, może to skończyć się uderzeniem i uszkodzeniem kruchych styków znajdujących się pod spodem.\n
         Procesor można zamontować tylko w jedną stronę i nie potrzeba do tego siły</font>
    </string>
    <string name="cpu_text_amd">AMD montowanie</string>
    <string name="zbudujmy_komputer">Zbudujmy komputer</string>
    <string name="disk_description1">KROK 2: (OPCJONALNIE) MONTAŻ DYSKÓW SSD M.2\n\n

Części/narzędzia: płyta główna, dysk SSD M.2, wkrętak krzyżakowy #0, instrukcja obsługi płyty głównej\n

Jeśli chcesz zamontować dysk SSD M.2, teraz jest na to dobry moment. Najpierw znajdź gniazdo M.2 na płycie głównej. Jest to niewielka, pozioma szczelina z maleńką śrubką. Jeśli nie możesz go znaleźć, a znajdziesz kilka gniazd M.2 lub jeśli planujesz zamontować więcej niż jeden dysk M.2 SSD, zapoznaj się z instrukcją obsługi dołączoną do płyty głównej.\n

Odkręć maleńką śrubkę wkrętakiem krzyżakowym #0. Uważaj, aby jej nie zgubić.\n

Delikatnie wsuń dysk SSD M.2 do gniazda. Całkowicie osadzony dysk będzie odstawał od płyty głównej pod kątem około 35 stopni. Wciśnij dysk SSD do dołu i z powrotem załóż maleńką śrubkę, aby zablokować go na miejscu.</string>
    <string name="disk_description2">
         <font color="#DBA800">   <b><big>Wskazówki!</big></b>\n\n montaż dysku SSD M.2 może ograniczyć inne konfiguracje pamięci masowej (szczególnie w przypadku dysków SATA i PCIe* AIC), dlatego podczas planowania pamięci masowej należy zapoznać się z instrukcją obsługi płyty głównej.

             W razie problemów: jeśli płyta główna nie rozpoznaje nowo zamontowanego dysku M.2 SSD jako pamięci masowej, może być konieczne ręczne skonfigurowanie go w BIOS-ie (instrukcja obsługi płyty głównej zawiera instrukcje dotyczące BIOS-u).</font>
    </string>
    <string name="fan_description1">
        KROK 3: MONTAŻ UKŁADU CHŁODZĄCEGO PROCESORA\n\n

Części/narzędzia: płyta główna z zamontowanym procesorem, układ chłodzący procesora, pasta termiczna, instrukcja układu chłodzącego procesora\n

Istnieją różne rodzaje układów chłodzących procesora. Dokładne instrukcje montażu znajdziesz w instrukcji układu chłodzącego procesora.\n

Niektóre układy chłodzące wymagają wspornika montażowego. Płyta główna może mieć fabrycznie zamontowany wspornik; może być konieczne zdjęcie wspornika, jeśli urządzenie go nie wymaga, lub jego wymiana, jeśli do urządzenia potrzebny jest inny wspornik. Zrób to przed włożeniem płyty głównej do wnętrza obudowy.\n
    </string>
    <string name="fan_description2">
        Niektóre układy chłodzące są dostarczane z pastą termiczną wstępnie nałożoną na materiał przewodzący (który znajduje się na procesorze), a inne nie. Jeśli układ chłodzący nie ma nałożonej pasty termicznej, przed umieszczeniem układu chłodzącego należy ją ręcznie nałożyć. Aby nałożyć pastę termiczną, wyciśnij małą ilość (nie większą niż ziarenko ryżu) na środek procesora. Następnie umieść układ chłodzący na procesorze – siła docisku odpowiednio rozprowadzi pastę termiczną.\n\n


  <font color="#DBA800">   <b><big>Wskazówki!</big></b>\n\n najpierw wyciśnij pastę na kawałek papieru, na wypadek gdyby z tubki wyszła duża kulka.\n

Jeśli układ chłodzący ma wstępnie nałożoną pastę termiczną, a chcesz użyć innej pasty, możesz usunąć fabryczną pastę za pomocą alkoholu izopropylowego 90% i niestrzępiącej się ściereczki (zalecamy ręcznik papierowy do czyszczenia samochodów).\n

Podczas mocowania układu chłodzącego do płyty głównej dokręcaj śrubki stopniowo, używając wzoru krzyżowego, aby równomiernie rozłożyć nacisk. Jeżeli nie masz pewności, jak to zrobić, proces ten powinien być szczegółowo opisany w instrukcji obsługi.\n

      W razie problemów: jeśli popełnisz błąd podczas montażu, nie panikuj. Usuń pastę termiczną (zarówno z rozpraszacza ciepła, jak i układu chłodzącego procesora) i ponownie ją nałóż, by ponownie dokonać montażu.</font>
    </string>
    <string name="ram_description1">KROK 4: MONTAŻ PAMIĘCI (RAM)\n\n
Części/narzędzia: płyta główna, pamięć RAM, instrukcja obsługi płyty głównej\n

        Ustal, ile gniazd RAM ma Twoja płyta główna (większość ma dwa lub cztery). Jeśli zamierzasz wypełnić wszystkie dostępne gniazda RAM, po prostu włóż pamięć RAM. Jeśli nie zamierzasz wykorzystać wszystkich gniazd RAM, zapoznaj się z instrukcją obsługi, aby znaleźć właściwą konfigurację i odpowiednio je wypełnić.\n\n</string>

    <string name="ram_description2">
  <font color="#DBA800">   <b><big>Wskazówki!</big></b>\n\n nacięcie między złotymi stykami nie jest wyśrodkowane. Upewnij się, że ustawiasz pamięć RAM prawidłowo za pomocą tego nacięcia, aby określić, która strona jest skierowana w górę, a która w dół.\n

      W razie problemów: o ile pamięć RAM stosunkowo łatwo osadza się na swoim miejscu, nie zawsze zatrzaskuje się idealnie za pierwszym razem. Jeśli próba włączenia komputera nie udaje się, pierwszą rzeczą, jaką powinieneś zrobić, jest ponowne osadzenie pamięci RAM. Niektóre płyty główne mają zatrzask (niewymagający obsługi), który pomaga w montażu. Wszystkie płyty główne mają co najmniej jeden zatrzask, który się porusza – zazwyczaj zatrzaskuje się na miejscu i jest mocowany do wgłębienia z boku pamięci RAM.</font>
</string>

<string name="psu_description1">
        KROK 5: MONTAŻ ZASILACZA\n\n

Części/narzędzia: zasilacz, obudowa, kable zasilacza, wkrętak krzyżakowy #2\n

Rozpakuj zasilacz (lub po wykonaniu testu odłącz go od komponentów) i odłóż jego kable na bok (jeśli możesz).\n

Spójrz na obudowę i sprawdź, gdzie ma zostać zamontowany zasilacz (prawdopodobnie na dole, blisko tylnej ścianki) i jak można go zorientować. Najlepiej ustawić zasilacz tak, aby jego wentylator był skierowany na zewnątrz obudowy (przez otwór wentylacyjny). Jeśli otwór wentylacyjny znajduje się na dole obudowy, możesz zamontować zasilacz do góry nogami, o ile dolny otwór wentylacyjny zapewni przyzwoity przepływ powietrza po zakończeniu składania komputera.\n

Jeśli obudowa nie posiada otworów wentylacyjnych, zamontuj zasilacz w taki sposób, aby wentylator był skierowany do góry (do środka obudowy) i upewnij się, że ma wystarczająco dużo wolnego miejsca.
    </string><string name="psu_description2">
        Przymocuj zasilacz do obudowy za pomocą czterech śrubek dostarczonych z zasilaczem.\n

Jeśli używasz zasilacza niemodułowego lub półmodułowego, nadeszła pora na przeprowadzenie zamocowanych kabli przez obudowę do miejsca, w którym mają się kończyć (skorzystaj z rozwiązań do zarządzania kablami, jeśli Twoja obudowa je posiada).\n
    </string><string name="mobo_description1">
        KROK 6: MONTAŻ PŁYTY GŁÓWNEJ\n\n

Części/narzędzia: obudowa, płyta główna, osłona gniazd we/wy (jeśli nie jest przymocowana do płyty głównej), wkrętak krzyżakowy #2, śrubki, instrukcja obsługi płyty głównej\n

Jeśli płyta główna ma niezamocowaną osłonę gniazd we/wy – prostokątną płytkę metalową z wycięciami na porty płyty głównej – musisz najpierw zatrzasnąć ją z tyłu obudowy (upewnij się, że jest prawidłowo zorientowana). Osłony gniazd we/wy mają zazwyczaj ostre krawędzie, więc uważaj na palce.\n

Po umieszczeniu osłony gniazd we/wy możesz zamontować płytę główną. Sprawdź dokładnie, czy wszystkie kable są przeprowadzone we właściwe miejsca, a następnie umieść płytę główną (najpierw wyrównaj ją z osłoną gniazd we/wy). Za pomocą wkrętaka krzyżakowego #2 zamocuj pierwszą śrubkę (środkową), aby przytrzymać płytę główną na miejscu. Nie przeciągaj płyty głównej po podpórkach przymocowanych do obudowy.\n
    </string><string name="mobo_description2">
        Liczba śrubek potrzebnych do zamontowania płyty głównej będzie się różnić w zależności od płyty głównej, ale pełnowymiarowa płyta główna ATX zazwyczaj wymaga 9 śrubek. Wypełnij wszystkie dostępne otwory na śruby.\n

Podłącz zasilacz do płyty głównej. Istnieją dwa główne połączenia - 8-stykowe złącze procesora w górnej części płyty i 24-wtykowe złącze z boku.\n\n


        <font color="#DBA800"> <b><big>Wskazówki!</big></b>\n\n przed zamontowaniem płyty głównej sprawdź, czy obudowa ma zamontowane podpórki na płytę. Zazwyczaj wyglądają one jak nakrętki z gwintem na końcu. Nie wstawiaj niepotrzebnych podpórek.</font>
    </string><string name="gpu_description1">
        KROK 7: MONTAŻ PROCESORA GRAFICZNEGO\n\n

Części/narzędzia: płyta główna, procesor graficzny, wkrętak krzyżakowy #2, instrukcja obsługi płyty głównej\n

Znajdź gniazdo PCIe* x16 na płycie głównej. Będzie to najdłuższe gniazdo PCIe* i może mieć inny kolor niż pozostałe. Jeśli Twoja płyta główna ma więcej niż jedno gniazdo PCIe* x16, zobacz w instrukcji obsługi, czy któreś z nich powinno mieć priorytet. Jeśli można użyć dowolnego gniazda, wybierz je na podstawie tego, gdzie znajdują się pozostałe komponenty – procesor graficzny powinien mieć przestrzeń do wentylacji.\n

W zależności od przypadku może być konieczne zdjęcie osłon gniazd we/wy (małe metalowe zatrzaski blokujące tylny panel obudowy), aby zmieścić porty we/wy procesora graficznego (HDMI*, DisplayPort*, DVI* itp.) i zapewnić ich dostępność z zewnątrz obudowy.\n
    </string><string name="gpu_description2">
        <font color="#DBA800"> Wyjmij procesor graficzny z opakowania antystatycznego i ostrożnie wyrównaj go zarówno z tylnym wspornikiem mocującym, jak i z samym gniazdem, a następnie delikatnie wciśnij go do gniazda PCIe* x16 (możesz usłyszeć kliknięcie). W przypadku konieczności ponownego osadzenia procesora graficznego zatrzask PCIe* na płycie głównej może przesunąć się do pozycji zablokowanej.</font>
    </string><string name="gpu_description3">
        <font color="#DBA800">   Po prawidłowym osadzeniu GPU zamocuj go z tyłu obudowy za pomocą jednej lub dwóch śrubek. Jeśli Twój procesor graficzny wymaga pomocniczych złącz zasilania, podłącz go do zasilacza.</font>
    </string><string name="switch_text_Intel">Intel</string><string name="switch_text_AMD">AMD</string>

    </resources>